跨部門演習 添置新軍備 台淡水佈防抗大陸

跨部門演習 添置新軍備
台淡水佈防抗大陸

台灣舉行多部門大型實兵演習，海軍派出鳳江艦（中）參加。路透社

兩岸關係波譎雲詭，隨着中共武力恐嚇成常態，台灣近年不斷加強軍事防禦能力，當地昨日舉行多部門聯合演習，進行攻堅打擊應變演練、反恐及反劫持等項目。總統蔡英文強調，演習選擇在淡水河口的台北港進行，因此處是北台灣「關鍵門戶」，換言之是軍事防守要點。台媒報道，台軍將在淡水河口進一步提升戰力部署，新增武器包括近程自動化防禦武器系統，以及向美國採購過百輛M1A2X坦克，未來將堅守大台北關鍵防線。軍方人士昨透露，淡水河口一旦失守的話，讓解放軍長驅而入，後果嚴重。

台北港海巡基地昨舉行「金華暨海安十號演習」，海巡署、海軍、警察參加演練，共出動737人、17艘艦艇、3架直升機等，模擬面對恐襲、核災害及海上劫持、救生救難等狀況，蔡英文搭乘海巡艦艇出海視察。

總統蔡英文致詞時強調國土主權寸步不讓。中央社

將設自動化防禦武器

蔡英文致辭時表示，跨部會協同作戰是關鍵中的關鍵，透過實兵驗證，提升因應緊急狀況能力。她隨後話鋒一轉再提國土問題，指台灣不只是台灣海峽旁邊的台灣，更是太平洋上的台灣，故要強化邊境安全，守護藍色國土。她又指，此次演習選擇台北港有特殊意義，主因是此處為北台灣「關鍵門戶」。

淡水河口被視為關鍵防線，台軍將在該處進一步提升戰力，《自由時報》報道，陸軍今年向中科院採購6套近程自動化防禦武器系統，2021年起陸續在連江縣東引鄉、淡水河口部署。所謂近程自動化防禦系統，是以台製T-75 20毫米機炮及短中程的火箭彈為主要武器，提升台軍近戰防禦武器的聯合擊殺能力。

另外，蔡英文去年在陸軍關渡指揮部視察時，發現部隊仍使用舊式M41D坦克，要求國防部更換，隨後向美方提出採購108輛M1A2X坦克，有望強化淡水河口反登陸戰力。台軍人士向台媒表示，台北港、淡水河口是防禦重要據點，若淡水河遭解放軍攻陷，就可透過台北港將坦克等運上陸地，長驅直入總統府進行斬首行動。

此外，美國國防部助理部長薛瑞福（Randall Schriver）3日表示，中國對台灣的威脅日增，歷史清楚顯示，當台灣受到威脅時，美國的反應是採取適當方式協助支援台灣，未來也將是如此。美國希望台灣不受任何恫嚇。

台灣《蘋果新聞網》/《自由時報》

上一則
上一則
劉鶴訪美前 彭斯對華態度強硬

下一則
下一則
韓國瑜「跳線」女議員反白眼